【原來係真】被嘲「曼聯專用球證」多年 韋比認曾誤判益咗紅魔

過去多年來一直被球迷批評執法偏坦曼聯的前英超球證韋比近日接受訪問時表示，自已曾經在一場曼聯的比賽中誤判12碼，間接令紅魔能夠反敗為勝，成為了他球證生涯的其中一個污點。

已經「掛哨」6年的韋比在近日的一次訪談中就提及了2009年熱刺對曼聯一役中的誤判，那次更令曼聯反敗為勝。熱刺在該仗原本以2:0領先，不過當時的曼聯中場卡域克及後博得12碼，韋比憶述當時的情況：「我原本預對熱刺的球員會有激烈的抗議，但我只看到熱刺門將高美斯的驚訝表情，在幾秒後我就知道自己做錯了判決。」

當時慢鏡清楚顯示高美斯先撲到皮球才與卡域克碰撞，不過當時旁證並沒有向韋比說明情況，之後紅魔由基斯坦奴朗拿度主射12碼入網追成1:2，曼聯及後更一鼓作氣再連入4球，最終以5:2反勝熱刺。韋比表示那次誤判間接造成了熱刺的慘敗：「作為一個球證，我很清楚錯判造成的後果，我看到戰況的逆轉。」

現時擔任美職球證組織總經理的韋比認為，VAR的出現有助減少誤判的情況：「VAR讓球證可以糾正嚴重的誤判，假如那一場比賽有VAR系統，讓我能夠從其他角度重看的話，我相信我能做得更好。」

4424？

始終覺得韋比全盛期
係將10年世界盃決賽吹到變MMA